\chapter*{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

В данной работе были предложены и исследованы методы оптимизации архитектуры IFRNet для повышения вычислительной эффективности при сохранении качества интерполяции видеокадров.

\subsection{Результаты}

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Значительное ускорение.} Предложенные методы (сокращение каналов и переход к YUV420) позволили снизить вычислительную сложность в \textbf{3.8--3.9 раза} (FLOPs) и уменьшить число параметров в \textbf{4.96 раза} (с 4.960~M до 1.00~M).
	
	\item \textbf{Лучший баланс.} Наилучший компромисс между скоростью и качеством показала модель \textbf{IFRNet\_YUV420+LPIPS}. Она обеспечивает снижение FLOPs в 3.9 раза, ускорение инференса в 2 раза (0.017~с/кадр) при качестве, близком к базовой модели (PSNR = 35.121~дБ, SSIM = 0.9761, LPIPS = 0.0481).
	
	\item \textbf{Ключевая роль LPIPS.} Добавление перцептуальной функции потерь LPIPS позволяет компенсировать потерю визуального качества при архитектурных оптимизациях. Для YUV420-версии улучшение LPIPS составило более 20\% по сравнению с моделью без LPIPS.
	
	\item \textbf{Выбор по сценарию.} Модель \textbf{IFRNet\_RGB2+LPIPS} является оптимальным выбором для сценариев, где требуется максимальное ускорение (0.015~с/кадр), при условии допустимости небольшого снижения качества.
\end{enumerate}

\subsection{Перспективы дальнейших исследований}

Дальнейшие исследования могут быть направлены на:
\begin{itemize}
	\item разработку гибридной стратегии, адаптивно выбирающей между режимами RGB2 и YUV420 в зависимости от характеристик сцены (например, уровня детализации текстур или интенсивности движения), что позволит динамически балансировать вычислительную эффективность и качество интерполяции;
	\item применение других перцептуальных функций потерь (например, DISTS) в процессе обучения для дальнейшего улучшения визуального качества оптимизированных моделей;
	\item адаптацию предложенных моделей для работы на мобильных и встраиваемых устройствах с использованием аппаратного ускорения (например, TensorRT, TFLite) и методов квантования.
\end{itemize}